何文田「半山壹號」疑爆鼠患！住戶質疑被沙中綫工程「震上街」

何文田豪宅「半山壹號」疑爆鼠患！《蘋果》接獲讀者投訴，「半山壹號」最近兩年受鼠患困擾，有低層住戶在平台發現老鼠屍體，高層單位亦有住戶稱，發現水果有懷疑老鼠咬痕，懷疑因沙中綫工程把老鼠「震上街」。住戶質疑管理公司故意隱瞞鼠患，擔心鄰居會疏於防範，令鼠患問題日趨嚴重。管理公司未有回應有否接獲鼠患投訴，僅稱未有發現鼠蹤。食環署指2016年至今年7月共接獲兩宗鼠患投訴。

記者 羅繼盛

居於「半山壹號」高層單位的何小姐（化名）向《蘋果》指，早在2016年8月，她和鄰居的家傭在垃圾房都有看到老鼠蹤影，法團當時亦有向住宅發信確認有住戶在單位發現老鼠屍體。何小姐指，管理公司當時聲稱是颱風襲港令街外老鼠走入屋苑，除了即時替住戶檢查單位的假天花，又加強清潔垃圾房，「當時垃圾房都有陣味，管理處執過之後，情況先好啲。」

不過，去年再有高層單位住戶報稱有鼠蹤，管理公司隨即派員修補假天花的洞孔。但近日高層和低層單位接連有住戶報稱發現鼠屍和疑似老鼠的咬痕。今年8月初，何小姐有居於高層的鄰居稱在家中發現香蕉有疑似被老鼠咬過的痕跡。低層單位亦有報稱拾獲鼠屍。食環署人員曾於8月8日到屋苑視察，但未有發現。

何小姐表示，過往在何文田區內都有見過老鼠在街上橫行，包括學校外、街市、橫街等，每3至4個月就碰到一次。她懷疑老鼠因沙中綫工程「震上街」，加上天台位置有住戶擺放燒烤爐，影響衛生。

記者在何小姐協助下，日前實地視察環境，大廈垃圾房尚算整潔，未留有垃圾氣味。管理公司則分別在逃生樓梯和垃圾房內放有「有毒鼠餌」和老鼠膠，但未有寫上放置日期。

半山壹號的管理公司為高衞物業管理有限公司。《蘋果》向高衞查詢過去3年曾否接獲居民有關老鼠的舉報或投訴。高衞覆稱，「半山壹號」未有發現鼠蹤，又指服務中心一直嚴格執行屋苑的清潔及防治工作，以保持環境衞生。如住戶懷疑有老鼠出沒，請聯絡服務中心，以便進一步跟進。

食環署表示，由2016年至今年7月共接獲兩宗有關「半山壹號」的鼠患投訴，又指署方就今年7月的投訴已多次派員到場調查，提醒管理公司需加強防治鼠患，並提供防鼠措施的建議。食環署亦會加強在屋苑附近公眾地方的清潔及防治鼠患工作。

港鐵表示，公司一向注重鐵路項目工地範圍及附近環境的衛生。自工程開展以來，港鐵公司及承建商一直定期在工地進行防治鼠患措施，包括放置鼠餌、清理垃圾及積水等。位於常盛街的半山壹號，與沙中綫的工地有一定距離。

唔洗去迪士尼

都可以見到米奇老鼠

鼠疫會好睇啲

點樣震上街
D老鼠原先係泥土入面生活？

想要地鐵樓價升值就係要付出一啲代價架啦，鬼叫樂民新村包裝做何文田你都就去買咩

嗰個位根本喺土瓜灣路邊，叫乜鬼何文田半山壹號

蘋果似去到貨尾 冇啲再勁啲既牙膏吱

班有錢人養老鼠，有好生之德

有撚所謂，反正的住戶支那人居多

任何管理處都只想加管理費，野唔會幫你做

班老鼠可以食好西